%-------------------------------------------------------------------------------
%	TITRE DE LA SECTION
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expérience Professionnelle}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENU
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Consultant DevOps} % Intitulé du poste
{Digipulse communication} % Organisation
{Nice/Paris/Tunis, France/Tunisie} % Lieu
{Jan. 2024 - Aujourd'hui} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} Dans le cadre de la fondation numérique de l'entreprise, je m'enploie à la créer en Cloud first sur deux clouds Provider.}
    \item {\textbf{Environnement:} AWS, Scaleway, Azure, Kubernetes, Docker, Jenkins, Git, Ansible, Terraform, Vault, Consul, Packer, Python, Bash, Trello.}
    \item {Mise en place d'une stratégie DevOps pour rationaliser et améliorer les processus de développement et de déploiement.}
    \item {Mise en place de pipelines CI/CD pour automatiser le déploiement des applications et des services.}
    \item {Utilisation de Terraform \& Cloudformation pour la gestion de l'infrastructure}
  \end{cvitems}
}

%----------------
\cventry
{Consultant Freelance DevOps \& Ingénieur en Automatisation} % Intitulé du poste
{BNP PARIBAS, division CIB} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Déc. 2022 - Déc. 2023} % Dates
{
  \begin{cvitems}
    \item {\textbf{Mission \& contexte :} dans le cadre de la refonte de l'équipe observabilité \& monitoring World Wide autour de Dynatrace, j'ai été impliqué en tant que consultant pour le conseil sur les bonnes pratiques du DevOps appliqué à l'observabilité.}
    \item {\textbf{Environnement :} Dynatrace, Ansible \& Ansible Tower, Python, Git, Jira, Jenkins, Artifactory, Service Now.}
    \item {Installation de l'agent Dynatrace sur des serveurs Linux et Windows, en utilisant Ansible pour l'automatisation.}
    \item {Maintien de la solution on-premise de Dynatrace, Elasticsearch \& Cassandra. Mise en place du Backup \& Restauration des métriques de données. Mise en place du backup \& restauration des configurations avec Monaco (Monitoring As Code).}
    \item {Support pour les équipes de développement pour l'instrumentation des applications pour la surveillance.}
    \item {Collaboration avec les membres de l'équipe World Wide pour assurer une surveillance efficace des performances et une observabilité dans toute l'organisation.}
    \item {Mise en place et maintenance des solutions Dynatrace pour une surveillance complète des applications et de l'infrastructure World Wide Europe/Amérique/Asie.}
    \item {Préconiser l'usage de Git pour le contrôle de version, en maintenant les fichiers de configuration et les scripts liés aux configurations Dynatrace.}
    \item {Préconiser l'utilisation de Jira pour le suivi des projets afin d'améliorer la gestion globale des tâches et des ressources. En intégrant Jira dans nos processus de gestion de projet, nous avons pu bénéficier d'une planification plus précise, d'un suivi transparent des tâches et d'une collaboration efficace entre les membres de l'équipe. Cette recommandation a permis d'optimiser nos workflows et de garantir une exécution plus fluide des projets.}
    \item {Travail collaboratif pour améliorer les stratégies d'observabilité globales, assurant une approche proactive pour la détection et la résolution des problèmes.}
  \end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Consultant Freelance DevOps} % Intitulé du poste
{Canal Plus. (Groupe Bolloré)} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Août 2023 - Déc. 2023} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} Dans le cadre de l'entité Canal Plus, j'ai été impliqué en tant que consultant pour le maintien et l'évolution du MediaHub, outil transversal pour la programmation des chaînes du groupe.}
    \item {\textbf{Environnement:} Ansible, Git, Jenkins, Artifactory, SonarQube, Elastic \& Kibana, Jira, Service Now.}
    \item {En tant qu'ingénieur DevOps, j'ai dirigé la mise en place des nouveaux pipelines CI/CD de bout en bout, dans le respect des meilleures pratiques.}
    \item {Promotion de l'utilisation de Git pour le contrôle de version, mise en œuvre et maintenance de flux de travail CI/CD pour le déploiement efficace du code de la solution.}
    \item {Introduction de SonarQube pour l'analyse de la qualité du code, améliorant l'ensemble du processus de développement.}
    \item {Veiller et promouvoir les meilleures pratiques en matière de CI/CD, en prêchant l'importance de l'automatisation et de l'intégration continue tout au long du cycle de développement.}
    \item {Rôle clé dans la migration des systèmes de contrôle de version, menant la transition de Bitbucket à GitLab. Réalisation réussie d'une démonstration de faisabilité pour la migration des processus CI/CD de Jenkins à GitLab CI.}
    \item {Collaboration avec des équipes interfonctionnelles, en utilisant Jira pour une gestion de projet efficace et le suivi des problèmes.}
    \item {Optimisation continue et rationalisation des processus de déploiement, assurant une livraison plus rapide et plus fiable des solutions logicielles.}
    \item {Contribution au développement et à la mise en œuvre des meilleures pratiques pour les processus DevOps au sein de l'équipe et de l'organisation.}
    \item {Travail étroit avec différents services pour assurer une transition fluide vers un modèle de cloud hybride, répondant aux exigences commerciales uniques et favorisant la collaboration entre les équipes.}
  \end{cvitems}        
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Ingénieur Fiabilité des Sites (SRE)} % Intitulé du poste
{Adyoulike Inc.} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Fév. 2023 - juin 2023} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte :} Dans le cadre d'un renfort d'équipe, j'ai été impliqué en tant qu'ingénieur Fiabilité des Sites pour maintenir et améliorer la fiabilité des systèmes critiques.}
    \item {\textbf{Environnement :} Apache Mesos, Docker, Hadoop, ScyllaDB, Apache Airflow, Jira, Google Kubernetes Engine (GKE), AWS, GCP, OVH.}
    \item {Gestion d'un environnement multi-cloud couvrant OVH, AWS, GCP, et une infrastructure sur site.}
    \item {Maintenance et optimisation des performances et de la fiabilité des technologies critiques, dont Apache Mesos, Kafka, Docker, et Hadoop pour le traitement des données volumineuses.}
    \item {Implémentation réussie de ScyllaDB à la place de MongoDB sur Ubuntu 18.04, améliorant l'efficacité et la scalabilité de la base de données.}
    \item {Direction de la migration d'Apache Airflow vers Google Kubernetes Engine (GKE) sur la plateforme Google Cloud (GCP), assurant une transition sans heurts et des capacités d'orchestration améliorées.}
    \item {Collaboration avec des équipes interfonctionnelles pour maintenir et prendre en charge les systèmes existants, assurant une disponibilité et une fiabilité élevées dans une architecture multi-cloud complexe.}
    \item {Exécution d'une stratégie de migration, abordant les défis spécifiques d'un environnement multi-cloud et d'une pile technologique diversifiée.}
    \item {Contribution au développement des meilleures pratiques SRE, mettant l'accent sur la fiabilité, la scalabilité et une réponse aux incidents efficace.}
  \end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Ingénieur d'Intégration et Administrateur Big Data} % Intitulé du poste
{Société Générale} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Mar. 2020 - Sept. 2022} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte :} Dans le cadre de la division de la banque de détail de la Société Générale, j'ai été impliqué en tant qu'ingénieur d'intégration Big Data pour maintenir et améliorer les systèmes de traitement des données. Accompagnement de la migration des pratiques de déploiement héritées vers une approche moderne de l'Intégration Continue/Intégration Continue (CI/CD).}
    \item {\textbf{Environnement :} Hadoop, HBase, Kafka, Ansible, Git, Jenkins, Artifactory, SonarQube, Elastic \& Kibana, Jira, Service Now.}
    \item {En tant qu'ingénieur d'intégration dans un environnement de production Hadoop, contribuer à la conception, le déploiement et l'optimisation de systèmes complexes de traitement des données.}
    \item {Utilisation d'Ansible et de Git pour automatiser et accélérer le processus de livraison, en particulier dans un domaine métier à haut risque axé sur la détection de la fraude bancaire.}
    \item {Maintenance de Kafka en tant que moteur d'événements pour le streaming de données en temps réel, permettant une communication et un flux de données efficaces au sein de l'écosystème Hadoop.}
    \item {Maintenance de HBase en tant que base de données NoSQL, fournissant un stockage évolutif et distribué pour de grands volumes de données générés dans le contexte de l'analyse de la fraude bancaire.}
    \item {Leadership collégial dans la première migration des pratiques de déploiement héritées vers une approche moderne de l'Intégration Continue/Intégration Continue (CI/CD).}
    \item {Promotion de l'intégration des pratiques CI/CD pour rationaliser et améliorer le cycle de développement logiciel.}
    \item {Confrontation à des défis lors du processus d'adoption CI/CD, notamment la résolution de dépendances des systèmes hérités, garantissant la compatibilité ascendante et l'alignement sur des exigences de sécurité et de conformité strictes dans le domaine de la détection de la fraude bancaire.}
    \item {Collaboration avec des équipes interfonctionnelles pour résoudre des difficultés, établir des meilleures pratiques et assurer une transition en douceur vers des builds CI/CD modernes.}
    \item {Contribution au développement de pipelines CI/CD robustes, intégrant des tests automatisés, des stratégies de déploiement et un contrôle de version pour garantir la fiabilité et l'efficacité des versions logicielles.}
  \end{cvitems}  
}


%---------------------------------------------------------
\cventry
{Ingénieur Infrastructure} % Intitulé du poste
{BNP Paribas, division BP2I} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Jan. 2018 - Mar. 2019} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} maintien de la solution  Splunk on-premise pour la division BP2I de BNP Paribas.}
    \item {\textbf{Environnement:} redhat, Splunk, Git, GitLab CI, Ansible, Bash, Python, Jira, Service Now.}
    \item {Mise en place de solutions Splunk sur site pour BNP Paribas et sa division BP2I.}
    \item {Direction de la mise en œuvre de Git pour contrôler le code dans une perspective CI.}
    \item {Déploiement et tests en CI/CD à l'aide de pipelines GitLab CI.}
    \item {Déploiement de l'infrastructure à l'aide d'Ansible, assurant des processus de déploiement efficaces et cohérents.}
    \item {Collaboration avec des équipes interfonctionnelles pour concevoir et déployer une infrastructure évolutive et sécurisée.}
    \item {Utilisation de systèmes de contrôle de version, en particulier Git, pour gérer les fichiers de configuration et le code d'infrastructure.}
    \item {Travail sur l'optimisation des performances du système, l'identification et la résolution des problèmes liés à l'infrastructure.}
    \item {Contribution au développement et à la mise en œuvre des meilleures pratiques pour la gestion de l'infrastructure.}
    \item {Collaboration avec les membres de l'équipe pour améliorer l'observabilité générale du système et la surveillance.}
  \end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Administrateur Système} % Intitulé du poste
{Synalabs} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Sept. 2017 - Dec. 2017} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Rôle:} Administrateur systèmes, Ingénieur d'Exploitation}
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} Gestion et administration des systèmes d'hébergement web pour divers clients chez Synalabs.}
    \item {\textbf{Environnement:} web hosting, Apache, Nginx, MySQL, PostgreSQL, Jenkins, Ansible, Docker, Pfsense Firewall, SSL, Bash, Python.} 
    \item {Configuration, maintenance et surveillance des serveurs web, y compris Apache et Nginx.}
    \item {Installation et gestion de bases de données, y compris MySQL et PostgreSQL, pour assurer des performances optimales des sites web hébergés.}
    \item {Mise en place de mesures de sécurité robustes, y compris la configuration du pare-feu, la gestion des certificats SSL et la surveillance proactive des vulnérabilités.}
    \item {Automatisation des tâches récurrentes à l'aide de scripts personnalisés et d'outils d'automatisation sur Rundeck \& Jenkins.}
    \item {Fourniture d'un support technique aux clients pour résoudre les problèmes liés à l'hébergement, y compris la connectivité, les performances et la résolution des problèmes de sécurité.}
    \item {Collaboration avec les équipes de développement pour assurer le déploiement et la gestion efficaces des applications web.}
    \item {Mise en place de stratégies fiables de sauvegarde et de récupération des données en cas de catastrophe.}
  \end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Ingénieur DevOps} % Intitulé du poste
{Deveryware} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Juin 2016 - Août 2017} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} Maintien et amélioration de l'infrastructure de géolocalisation de Deveryware.}
    \item {\textbf{Environnement:} Proxmox, GitLab CE, Jenkins, HashiCorp Vault, Consul, Terraform, Packer, Ansible, Docker, Python, Bash.}
    \item {Utilisation d'un environnement entièrement open-source : Proxmox, GitLab CE, Jenkins.}
    \item {Mise en place d'un système d'authentification double pour améliorer la sécurité d'une application.}
    \item {Maintenance proactive de la solution de géolocalisation, garantissant la disponibilité et la fiabilité.}
    \item {Déploiement et gestion de l'infrastructure à l'aide des outils HashiCorp pour assurer la scalabilité et la sécurité.}
    \item {Travail étroit avec l'équipe pour établir les meilleures pratiques DevOps dans les flux de travail du projet.}
    \item {Intégration et optimisation des outils HashiCorp pour améliorer les processus de déploiement et de gestion.}
    \item {Contribution à l'amélioration continue des pratiques de l'équipe et de l'efficacité globale du projet.}
  \end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Consultant freelance Ingénieur Système} % Intitulé du poste
{AB Tasty} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Déc. 2015 - Juin 2016} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} dans la cadre d'une mission d'architecture , j'ai été impliqué en tant que consultant pour le maintien et l'évolution de l'infrastructure cloud on premise.}
    \item {\textbf{Environnement:} AWS, MySQL, MariaDB, Docker, Elastic Beanstalk, Ansible, Git, Jira.}
    \item {Gestion et maintenance des bases de données MySQL dans un environnement multi-cloud.}
    \item {Concentration principale sur les services hébergés sur AWS, utilisant Elastic Beanstalk pour le déploiement.}
    \item {Travail approfondi avec la base de données Aurora pour le stockage et la récupération des données.}
    \item {Introduction de Docker dans les pratiques d'infrastructure pour améliorer la scalabilité et l'efficacité.}
    \item {Direction du processus de migration de MySQL vers MariaDB pour des solutions de base de données améliorées.}
    \item {Collaboration avec des équipes interfonctionnelles pour assurer l'intégration transparente des services sur AWS.}
    \item {Contribution à l'adoption de Docker pour la conteneurisation au sein de l'infrastructure.}
  \end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Ingénieur d'Exploitation} % Intitulé du poste
{Meetic} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Mars 2015 - Déc. 2015} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} Maintien opérationnel l'infrastructure ÷de Meetic.}
    \item {\textbf{Environnement:} bare métal, VMware, Apache, Nginx, MySQL, PostgreSQL, Docker, Ansible, Git, Jira, kafka Bash, Python.}
    \item {Gestion de l'infrastructure sur site pour Meetic, garantissant des performances optimales et une fiabilité continue.}
    \item {Maintenance et support de l'infrastructure de solution de Meetic avec une surveillance continue et une résolution proactive des problèmes.}
    \item {Participation active au sein de l'équipe pour fournir des solutions multi-environnementales, adaptant l'infrastructure aux besoins opérationnels divers.}
    \item {Collaboration étroite avec des équipes interfonctionnelles pour répondre et satisfaire aux exigences de l'infrastructure.}
    \item {Utilisation de meilleures pratiques pour assurer la scalabilité et la sécurité de l'infrastructure soutenant les services de Meetic.}
    \item {Contribution à l'amélioration continue des processus d'infrastructure et de l'efficacité opérationnelle.}
  \end{cvitems}
}

%-----------------------------------------------------------------
\cventry
{technicien d'Exploitation} % Intitulé du poste
{Ecritel} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Mars 2012 - Mars. 2015} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} infogérance et gestions des plateformes Grands comptes .}
    \item {\textbf{Environnement:} Datacenter, Cloud VMware.}
    \item {résolution de problèmes de niveau 1 et 2 \& 3.}
    \item {Gestion des incidents et des demandes de service.}
    \item {Gestion des sauvegardes et des restaurations.}
    \item {Gestion des mises à jour et des patchs.}
    \item {Astreinte 24/7.}
  \end{cvitems}
}
%---------------------------------------------------------
\cventry
{technicien d'Exploitation} % Intitulé du poste
{Internet-fr} % Organisation
{Paris, France} % Lieu
{Mars 2011- Mars. 2012} % Dates
{
  \begin{cvitems} % Description(s) des tâches/responsabilités
    \item {\textbf{Mission \& contexte:} infogérance et gestions des plateformes Grands comptes .}
    \item {\textbf{Environnement:} Datacenter, Cloud VMware, Debian .}
    \item {résolution de problèmes de niveau 1 et 2 \& 3.}
    \item {Gestion des incidents et des demandes de service.}
    \item {Gestion des sauvegardes et des restaurations.}
    \item {Gestion des mises à jour et des patchs.}
    \item {Astreinte 24/7.}
  \end{cvitems}
}
%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
